**JavaScript基础**

> 前端工程师吃饭的家伙，深度、广度一样都不能差。

**变量和类型**

- 1.`JavaScript`规定了几种语言类型
- 2.`JavaScript`对象的底层数据结构是什么
- 3.`Symbol`类型在实际开发中的应用、可手动实现一个简单的`Symbol`
- 4.`JavaScript`中的变量在内存中的具体存储形式
- 5.基本类型对应的内置对象，以及他们之间的装箱拆箱操作
- 6.理解值类型和引用类型
- 7.`null`和`undefined`的区别
- 8.至少可以说出三种判断`JavaScript`数据类型的方式，以及他们的优缺点，如何准确的判断数组类型
- 9.可能发生隐式类型转换的场景以及转换原则，应如何避免或巧妙应用
- 10.出现小数精度丢失的原因，`JavaScript`可以存储的最大数字、最大安全数字，`JavaScript`处理大数字的方法、避免精度丢失的方法

### **原型和原型链**

- 1.理解原型设计模式以及`JavaScript`中的原型规则
- 2.`instanceof`的底层实现原理，手动实现一个`instanceof`
- 4.实现继承的几种方式以及他们的优缺点
- 5.至少说出一种开源项目(如`Node`)中应用原型继承的案例
- 6.可以描述`new`一个对象的详细过程，手动实现一个`new`操作符
- 7.理解`es6 class`构造以及继承的底层实现原理

### **作用域和闭包**

- 1.理解词法作用域和动态作用域
- 2.理解`JavaScript`的作用域和作用域链
- 3.理解`JavaScript`的执行上下文栈，可以应用堆栈信息快速定位问题
- 4.`this`的原理以及几种不同使用场景的取值
- 5.闭包的实现原理和作用，可以列举几个开发中闭包的实际应用
- 6.理解堆栈溢出和内存泄漏的原理，如何防止
- 7.如何处理循环的异步操作
- 8.理解模块化解决的实际问题，可列举几个模块化方案并理解其中原理

### **执行机制**

- 1.为何`try`里面放`return`，`finally`还会执行，理解其内部机制

- 2.`JavaScript`如何实现异步编程，可以详细描述`EventLoop`机制

- 3.宏任务和微任务分别有哪些

- 4.可以快速分析一个复杂的异步嵌套逻辑，并掌握分析方法

- 5.使用`Promise`实现串行

- 6.`Node`与浏览器`EventLoop`的差异

- 7.如何在保证页面运行流畅的情况下处理海量数据

  

**语法和API**

- 1.理解`ECMAScript`和`JavaScript`的关系
- 2.熟练运用`es5`、`es6`提供的语法规范，
- 3.熟练掌握`JavaScript`提供的全局对象（例如`Date`、`Math`）、全局函数（例如`decodeURI`、`isNaN`）、全局属性（例如`Infinity`、`undefined`）
- 4.熟练应用`map`、`reduce`、`filter` 等高阶函数解决问题
- 5.`setInterval`需要注意的点，使用`settimeout`实现`setInterval`
- 6.`JavaScript`提供的正则表达式`API`、可以使用正则表达式（邮箱校验、`URL`解析、去重等）解决常见问题
- 7.`JavaScript`异常处理的方式，统一的异常处理方案